《給前線警務人員的家屬們》

《給前線警務人員的家屬們 — 我們的摰愛都在戰場上》

各位「警嫂」及前線警務人員的家屬們：

我們是一群近月參與反對逃犯修訂條例的示威者的家人，目睹7月14日在沙田新城市廣場的大規模警民衝突，造成數十人嚴重受傷，心中有種難以言喻的痛。

戰場上，有我們的家人，也有你們的摰愛。

大批前線警察奉命進佔商場清場，而所有出口（一度包括港鐵站）都被封，示威者無路可退，形成警民雙方困獸互鬥之局。躁動不安、惶恐憤怒的情緒吞噬了場內每一個人，在龐大的精神壓力和安全受嚴重威脅的情況下，「逃避－攻擊」的機制啟動了，上演一幕幕警察市民互相追打、彼此互毆的場面，觸目驚心。

你我都是香港人，熱愛這片土地，也關心自己的家人。我們都是有血有肉的人，有惻隱和憐憫之心，當在新聞片看到有人被拳打腳踢，血流披面，不論被打的是警察或示威者，作為他們的配偶，父母，子女，我們豈不痛心、難過？

想必你們的心，跟我們一樣，淌着血。

是什麼促使我們的家人、摯愛在商場裏，被暴烈的情緖沖昏了頭腦，仿佛中了邪一般互相廝殺呢？

這個多月來，警隊高層處理羣眾運動的手法和決策，除了以武力鎮壓外，有否正視前線人員所承受的壓力，作出作有效的疏導？還是只顧「夥計」執行硬指令，一味向前衝，促成警民大混戰？

這個多月來，由林鄭領導的特區政府，究竟做了些什麽去緩和警民之間的對立呢？她有在意為緊張的局勢降溫嗎？還仍是鐵板一塊，死不妥協，對民意置若罔聞，繼續火上加油？

我們本不是敵人，奈何當局用錯誤的手法處理政治爭議，無視民間強烈反對呼聲，再次更錯誤地以高壓手段處理羣眾運動，將近年積累的警民嫌隙進一步激化至近乎無法修補的地步。

情況若如此發展下去, 恐怕只有更多警察和示威者受傷, 甚至有人因此喪失寶貴性命。

為了大家所愛的家人，懇請你們與我們一起，向政府和警隊高層發出以下呼籲：

1. 正視前線警務人正視對的人身安全和情緒危機，警方管理層在策劃行動時作更周全考量，避免讓警察冒不必要的危險和衝突。
2. 為前線人員提供適時情緖輔導，將情緖受困的警員調離高壓力崗位。
3. 在處理羣眾運動時，務以消弭敵意為先、武力震懾為後，合理使用公權力。
4. 政治問題終須以政治方式解決，政府不應再以警隊作為政治工具。
5. 解鈴還須繫鈴人，要求特首真誠放下身段，回應廣大市民的訴求。

最後，如果你們發覺任職警察的家人心力交瘁，情緖不穩時，請盡量勸籲他們請病假，暫時離開職務！

讓我們攜手守護我們所愛的家人和香港！

祝願平安！
2019年7月16日

難得係睇TVB無睇到懵嘅老豆寫，梗係要幫手post下

推

星期一至五沙田《柏林回魂: 私刑屈人》放映會, 全城驚嚇, 大家多多支持

多謝

push

尋晚同老豆去新城市, 佢仲幫口一齊屌走火車站隻廢老, 返到屋企就寫文

文宣時間! 幫推!

幫手share下俾屋企冷漠/俾tvb鬼掩眼嘅兩老睇下呀, 我覺得佢哋應該會受落, 至少明白最錯係高層+政府唔係示威者
另外老豆應承咗我721金鐘見!!

推呀
唔想你老公死嘅就自己轉發

另外mon post嘅你哋都參透下老人家嘅說話啦, 唔舒服就請下假抖下

支持